\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/gamow}
%
%Document
\title{Masse Volumique \& Température}
\subtitle{\textsc{Correction}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
%
\frame{\titlepage}
%
\partie{Le volume en fonction de la température !}
%
\begin{question}
\onslide<2->{La masse volumique de l’eau liquide }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{diminue}\onslide<2->{ quand la température augmente.}\onslide<1->{\ana \com}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{En dessous de $T_{min} = 0 \;\unit{\degree C}$ l’eau est }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{solide}\onslide<2->{ et ou dessus de $T_{max} = 100 \;\unit{\degree C}$ l’eau est }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{gazeuse.}\onslide<1->{\ana \réa}
\end{question}
%
\begin{questionmulti}
\begin{subquestion}
\onslide<2->{Nous calculons le volume de mille grammes d’eau à $T = 44\;\degree\unit{C}$ :}
\begin{equation*}
\onslide<3->{V_{44\;\degree\unit{C}} = }\onslide<4->{\frac{m}{\rho_{44\;\degree\unit{C}}}}\onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<5->{\left\{
\begin{aligned}
m &= \onslide<6->{1\,000} \onslide<7->{\;\unit{g}}\\
\rho_{44\;\degree\unit{C}} &= \onslide<8->{991} \onslide<9->{\;\unit{g/\ell}}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<10->{V_{44\;\degree\unit{C}} = }\onslide<11->{\frac{1\,000}{991}}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<12->{V_{44\;\degree\unit{C}} = }\onslide<13->{1,01} \onslide<14->{\;\unit{\ell}}\onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\onslide<2->{Comparons nos deux volumes d’eau liquide pour une même masse mais à des températures différentes :}\onslide<1->{\app}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\left\{
\begin{aligned}
V_{4\;\degree\unit{C}} &= \onslide<4->{1,000 \;\unit{\ell}}\\
V_{44\;\degree\unit{C}} &= \onslide<5->{1,01 \;\unit{\ell}}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{V_{4\;\degree\unit{C}} \onslide<7->{<} V_{44\;\degree\unit{C}}} \onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\onslide<8->{Quand la température augmente, le volume d’une masse d’eau }\only<8>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<9->{augmente, }\only<9>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<10->{comme nous devions le démontrer.}\onslide<1->{\val}
\end{subquestion}
\end{questionmulti}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Le réchauffement climatique entraine une augmentation de la température de l’eau des océans…}\onslide<1->{\ana}\\
\onslide<3->{La masse des océans ne diminuant pas, le volume augmente !}\onslide<1->{\réa}\\
\onslide<1->{\com}
\end{question}
%
\partie{La masse en fonction de l’état physique !}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Nous calculons la masse d’un litre d’eau solide à $T_{fusion}$ :}
\begin{equation*}
\onslide<3->{m_{solide} =} \onslide<4->{\rho_{solide} \times V}\onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<5->{\left\{
\begin{aligned}
\rho_{solide} &= \onslide<6->{917} \onslide<7->{\;\unit{g/\ell}} \\
V &= \onslide<8->{1\,000} \onslide<9->{\;\unit{m\ell}} \onslide<10->{=} \onslide<11->{1,000} \onslide<12->{\;\unit{\ell}}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<13->{m_{solide} = }\onslide<14->{917 \times 1,000}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<15->{m_{solide} = }\onslide<16->{917} \onslide<17->{\;\unit{g}}\onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Comparons nos deux masses d’eau, pour un même volume, mais dans des états différents : }\onslide<1->{\app}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\left\{
\begin{aligned}
m_{liquide} &=  \onslide<4->{1\,000 \;\unit{g}}\\
m_{solide} &= \onslide<5->{917 \;\unit{g}}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{m_{liquide} \onslide<7->{>} m_{solide}} \onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\onslide<8->{Pour un même volume, l’eau liquide a une masse \only<8>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<9->{supérieure} à celle de la glace, }\only<8-9>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<10->{comme nous devions le démontrer.}\onslide<1->{\val}
\end{question}
%
\end{document}
